VI.
Будь я так порочен.

Будь я так порочен, как ты говоришь с укоризной, 
Я здесь не блуждал бы, забытый далекой отчизной; 
Мне б стоило только отречься от веры отцов, 
Чтоб смыть поношенье, удел Иудеи сынов.

Когда не гнетет тебя злоба — ты небу угоден! 
Когда в тебе раб провинился — ты чист и свободен! 
Когда суждено нам Всевышним отчизны не зреть — 
Живи в своей вере: хочу я в своей умереть!

Я отдал все блага за веру — и Бог это знает, 
Что терпит тебя, ликовать на земле попускает; 
В руке Его — сердце, святая надежда моя, — 
И жизнью, и родиной жертвую радостно я.
